{
    "question": "Hambatan dalam proses penyampaian pengertian atau idea secara efektif merupakan hambatan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\"Hambatan sematik\",hambatan sematik adalah hambatan karena proses penyampaian idea secara efektif ..</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah </p><p>semoga membantu^_^</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "manajemen-adalah-seni-menyelesaikan-pekerjaan-melalui-orang-lain-174",
            "question": "Manajemen adalah seni menyelesaikan pekerjaan melalui orang lain. definisi tersebut dikemukakan oleh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>MARY parker follet</h3><p></p><p>jadikan jawaban tercerdas ya</p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelayanan-barang-publik-sebaiknya-diserahkan-kepada-pemerintah-pu-344",
            "question": "Pelayanan barang publik sebaiknya diserahkan kepada pemerintah pusat daripada kepada pemerindah daerah. benarkan pernyataan tersebut menurut pendapat saudara? jelaskan pendapat saudara tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Kegitan tersebut dilaksanakan oleh pejabat, pegawai, petugas, dan setiap orang.Dalam pelaksanaan pelayanan publik harus berdasarkan standar pelayanan.kepada masyarakat dalam rangka pelayanan yang berkualitas, cepat, mudah.pelayanan publik yang layak sesuai dengan asas-asas umum pemerintahan </h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah bantu follow dan jadikan jawaban terbaik</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-pembayaran-yang-mempunyai-peranan-penting-dalam-perekonomi-917",
            "question": "Sistem pembayaran yang mempunyai peranan penting dalam perekonomian yaitu .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>untuk menjaga stabilitas keuangan dan perbankan, sebagai transmisi kebijakan moneter, dan sebagai alat untuk meningkatkan efisiensi ekonomi suatu negara</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berbagai-jenis-usaha-atau-kegiatan-ekonomi-dilakukan-manusia-untu-382",
            "question": "Berbagai jenis usaha atau kegiatan ekonomi dilakukan manusia untuk....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berbagai jenis usaha atau kegiatan ekonomi di lakukan manusia untuk...untuk memenuhi kebutuhan ekonomi </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>memenuhi kebutuhan hidupn</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskam-apakah-badan-usaha-sama-dengan-perusahaan-671",
            "question": "Jelaskam apakah badan usaha sama dengan perusahaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Badan usaha merupakan tempat berlangsungnya proses organisasi ekonomi, sedangkan perusahaan merupakan tempat kegiatan teknis untuk menghasilkan barang dan jasa. Badan usaha didirikan dengan tujuan mencari laba, sedangkan perusahaan memiliki tujuan hanya untuk melakukan proses produksi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-faktor-faktor-pendorong-terjadinya-perdangan-internasion-840",
            "question": "Sebutkan faktor-faktor pendorong terjadinya perdangan internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Perbedaan sumber daya alam</p><p>2. Pemenuhan kebutuhan nasional</p><p>3. Perbedaan penguasaan teknologi</p><p>4. Keinginan meningkatkan pendapatan negara</p><p>5. Kondisi iklim berbeda-beda</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>ya intinya mah kita ini mahluk sosial yg saling membutuhkan jadi sehebat apapun lu pasti masi membutuhkan orang lain. begitu jg dengan hidupku, aku membutuhkannya tp dia udh pergi:&#039;)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keterampilan-mendasar-yang-harus-dimiliki-semua-orang-adalah-a-215",
            "question": "Keterampilan mendasar yang harus dimiliki semua orang adalah...    a. bekerja dengan baik\r\nb. membuat aplikasi\r\nc. berpikir komputasi\r\nd. membuat program\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>a. bekerja dengan baik</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. bekerja dengan baik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena bekerja dengan baik adalah salah satu keterampilan mendasar yang harus dimiliki semua orang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-bumn-dan-bums-dalam-kepemilikan-modalnya-yaitu-pada-bum-553",
            "question": "Perbedaan bumn dan bums dalam kepemilikan modalnya yaitu pada bums",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong><strong> </strong></p><p></p><p><strong>BUMN:</strong><strong> </strong>Badan Usaha milik Negara. Modal dan pengelolaannya di lakukan oleh negara.</p><p></p><p><strong>BUMS:</strong><strong> </strong>Badan Usaha Milik Swasta. Modal dan kepemilikannya biasanya perorangan.</p><p></p><p>Maaf kalau salah:\")</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-permasalhan-yg-di-hadapi-oleh-negara-negara-yg-bergabung-di-a-494",
            "question": "Apa permasalhan yg di hadapi oleh negara negara yg bergabung di asean?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Stabilitas geopolitik dan hubungan regional. </p><p>2.Tantangan tata kelola untuk bisnis. </p><p>3.Model bisnis baru. </p><p>4.Mengubah demografi. </p><p>5.Pertumbuhan inklusif dan pembangunan berkelanjutan. ...</p><p>6.Ekonomi digital regional. </p><p>7.Integrasi ekonomi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-contoh-dampak-kebijakan-pemerintah-terhadap-penawaran-646",
            "question": "Sebutkan 2 contoh dampak kebijakan pemerintah terhadap penawaran suatu barang!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:Dilansir dari situs resmi Bank Indonesia, untuk menjaga stabilitas makroekonomi diperlukan dua kebijakan penting, yaitu:</p><p></p><p>Pemenuhan berbagai faktor pendukung bagi pertumbuhan ekonomi dan penyerapan tenaga kerja. Khususnya percepatan pembangunan infrastruktur baik fisik maupun nonfisik.</p><p>Pengembangan sektor ekonomi potensial yang berdaya saing tinggi dengan mengoptimalkan pemanfaatan teknologi, informasi digital, dan e-commerce.</p><p>Kombinasi kebijakan tersebut didukung partisipasi swasta secara aktif. Diyakini mampu mengatasi berbagai permasalahan dalam perekonomian Indonesia seperti kemiskinan, pengangguran, dan ketimpangan sosial ekonomi.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}